福島核災7年後 支那有意開放日本食品進口

日本發生311核災後，多國限制進口日本災區食品。最新消息指出，中國有意開放進口條件，改善兩國關係。

日本共同網今日引述消息人士報導，中國政府已告知日方，願意放寬部分食品進口限制。中國自2011年3月11日福島核災後，停止進口宮城、福島和茨城等10個都縣生產的食品與飼料。來自其他道府縣的產品，也必須附上產地證明。

報導指出，中方近日已通過外交管道，告知願意放寬進口限制措施。主要內容有可能是縮小對象地區等。日方則要求全面廢除進口限制。雙方希望能在安倍本月26日和中國國務院總理李克強的會談上達成協議。日本政府相關人士稱：「會談能夠達成某種共識。將是日中關係改善的象徵性事項。」

文中指出，中國政府有意在國家主席習近平明年6月赴大阪參加G20峰會的時機造訪日本，中方有意透過放寬進口日本食品限制，向日方展示善意。

造福世人

福島既食品應該安全過支那本土既

今年啲福島白桃甜到PK, 食左好多

福島啲食品安全話福喜

係支那太封閉

巴打個名…

明年6月
兩個月後都唔知咩世界啦